\section{P}

    \subsection{Package}
    Meccanismo per organizzare classi Java in gruppi logici al fine di creare namespace distinti per diversi contesti. Ogni package contiene classi, interfacce o enumerazioni logicamente correlate.
    
    \subsection{Parser}
    Componente software che analizza un flusso continuo di dati in modo da determinarne la struttura grazie ad una data grammatica formale.

    \subsection{Periodo}
    Intervallo temporale alla fine del quale le caratteristiche del fenomeno tornano a essere le stesse.

    \subsection{Pianificazione}
    Organizzare e controllare tempo, risorse e risultati. Inglese: planning.
    
    \subsection{PDCA} (Plan–Do–Check–Act) vedi ciclo di Deming.
    
    \subsection{PERT} Vedi diagrammi di PERT.
    
    \subsection{Prassi}
    Modo di fare. Procedura abituale, consuetudine nello svolgere una determinata attività. Inglese: practice.
    
    \subsection{Procedura}
    Sequenza di azioni che se seguita porta alla certezza del raggiungimento di un obiettivo.
    
    \subsection{Processo (ingegneristico)}
    Insieme di attività correlate e coese che trasformano ingressi in uscite, consumando risorse nel farlo. Inglese: process.
    
    \subsection{Processo Definito}
    Specializzazione del processo standard necessaria per adattarlo ad esigenze specifiche di progetto.
    
    \subsection{Processo di Progetto}
    Istanza di un processo definito che utilizza risorse aziendali per raggiungere obiettivi prefissati (processo calato nella realtà aziendale).
    
    \subsection{Processo Software}
    Processo che porta ad un prodotto software. Inglese: software process.
    
    \subsection{Produttività}
    Rapporto tra valore e costo. Inglese: productivity.
    
    \subsection{Profilo Professionale}
    Insieme di competenze (tecnologiche e metodologiche) e un'esperienza (espressa in anni e partecipazione a progetti) che fanno da requisiti per l'assunzione di un ruolo in un progetto. Inglese: professional profile.
    
    \subsection{Progettazione}
    Definizione dell'architettura, delle componenti, delle interfacce e delle altre caratteristiche di un sistema o componente. Inglese: design.
    
    \subsection{Progettazione Architetturale}
    Definizione delle componenti e di come esse sono organizzate in un sistema. Inglese: architectural design.
    
    \subsection{Progettazione di Dettaglio}
    Definizione del comportamento delle componenti di un sistema, con un livello di dettaglio tale per cui le componenti possano essere implementate. Inglese: detailed design.
    
    \subsection{Progettista (Profilo Professionale)}
    Chi sintetizza una soluzione a partire dalle specifiche di un problema già analizzato. Inglese: designer.
    
    \subsection{Progetto}
    Insieme di attività da svolgere in modo collaborativo al fine di far fronte ad un impegno. Nasce da un incarico (richiesta o pagamento) che diventa poi un impegno se accettato. Porta dei vincoli: di costo, di risorse, di tempo. 
    
    \subsection{Programmatore (Profilo Professionale)}
    Chi implementa una parte della soluzione dei progettisti.
    
    \subsection{Protocollo}
    Accordo di interfacce. Insieme coordinato di regole che consente a due interlocutori (un utente e un calcolatore elettronico, due utenti oppure due calcolatori) di scambiarsi rapidamente e univocamente dati e messaggi, cioè di colloquiare fra loro.